Tulli ette Hindrek Mei ja kaebas, et Hans Kelt temma käest 1866 aastal 3 rbl. höbbetad laenanud; ja Tönnis Mank 75 kopp.
Siis kutsus kohhus need üllewel nimmetud mehhed ette ja kulas sedda asja järrel; Hans Kelt tunnistab, et ta on 1 rbl. ärramaksnud ja 2 rbl. weel wölgo on, siis piddi kaebaja omma kaebtust tõeks teggema agga et tunnistusse meest ei olle on kaebajat nähha ja kuulda, et muist on ärramakstud. Ja Tõnnis Mank tunnistab, et kaebtus tössi on.
Kohto otsus on nenda, et Hans Kelt peab sedda 2 rbl. höbbetad ja Tönnis Mank 75 koppik möllemas sel üllewel nimmetud päwal wälja maksma, kohto ees.
